[出招] 美官員 : 將實施 「回彈式」關稅 防止中國對關稅產生適應性

在設法確保中國能履行其在最終協議中作出的任何承諾方面，川普政府也幾乎沒有取得進展。貿易專家普遍擔憂，中國可能會拖延談判，重新包裝過去未能兌現的承諾。為防止這一點，官員們一直在考慮可迅速徵收的「回彈式」關稅，或稱「旋轉木馬式」關稅，如北京方面未能持續履行承諾，其打擊不同種類的中國商品。
直到去年仍擔任財政部中國事務高級協調員的安凱彬(Christopher Adams)稱，不難想像，川普會先勉強接受一個小型的初步協議，然後延長3月的截止期限，繼續就更大議題展開談判。安凱彬表示，政府還可能得出結論，如果發現中國不願實施有意義的改革，則政府必須依靠其自身的手段，如出口控制、美國外國投資委員會(Committee on Foreign Investment in the United States)，該機構可調查並阻止涉及國家安全擔憂的外國交易。這可能意味著，川普已經施加的關稅會繼續保持一段時間。
「我認為關鍵得看中國，」安凱彬說。「歸根結底在於，劉鶴是否帶來了習主席的什麼指示，在於這個什麼指示是否會拉近我們的距離。」

傾掂左都無用, 寫明隨時覆桌

支那有新玩具玩 = 贏